\textbf{Сопоставление с образцом}

swap :: (a, b) -> (b, a)\\
swap (x, y) = (y, x)

Выражение (x, y) представляет собой образец. При вызове swap происходит сопоставление с образцом, при котором, в данном случае, будет проверена корректность конструктора (что передали аргументы нужных типов), после чего переменные $x$ и $y$ будут связаны с заданными значениями.

При наличии нескольких образцов сопоставление происходит сверху вниз, затем слева направо.

Сопоставление может быть:
\begin{itemize}
	\item успешным
	\item неудачным
	\item расходящимся (если ни одно сопоставление не было успешным, при попытке обратиться к undefined и т.п.)
\end{itemize}

Для сопоставления может также использоваться case \ldots xs \ldots:

foo (a, b) = case (a, b) of
			 (1, x) $\to$ x
			 (0, y) $\to$ 0

\textbf{Алгебраические типы данных}

Перечисление~--- тип с 0-арными конструкторами данных:

data Color = Red | Green | Blue

Тип-произведение с одним конструктором данных:

data PointDouble = PtD Double Double

Можно параметризовать тип произвольным типовым параметром:

data Point a = Pt a a

Point~--- оператор над типами, конкретный тип получается его аппликацией к некоторому типу.

Рекурсивные типы: списки. 

Встроены, но могли бы быть определены так:

data [] a = [] | a : ([] a)

\textbf{As-образец}

Можем построить псевдоним к образцу:

dup s \@(x : xs) = x : s

Здесь s~--- псевдоним, который далее будет восприниматься как (x : xs).

Ленивый образец~--- образец с тильдой в начале, сопоставление с ним всегда успешно, а вычисление откладывается до момента связывания.

При конструировании типов можно указать, что мы хотим сразу вычислять передаваемые аргументы (сделав строгий конструктор данных):

data Complex a = !a :+ !a\\
infix 6 :+